@article{lackorzynski2004l4linux,
	Author = {Lackorzynski, Adam and others},
	Journal = {Master's thesis, Technische Universitat Dresden},
	Title = {L4Linux porting optimizations},
	Year = {2004}}

@article{kantee2012rump,
	Author = {Antti Kantee},
	Journal = {Doctoral dissertaions, Aalto University},
	Title = {Flexible Operating System Internals: The Design and Implementation of the Anykernel and Rump Kernels},
	Year = {2012}}

@inproceedings{sartakov2013tmpa,
	Author = {Сартаков, Василий and Тарасиков, Александр},
	Booktitle = {Tools \& Methods of Program Analysis},
	Title = {Анализ производительности сетевой подсистемы микроядерного окружения Genode},
	Year = {2013}}

@article{sartakov2014secinftech,
	title={Защита микроядерного окружения L4Re от атак на стек},
	author={Сартаков, В. A. and Тарасиков, А. С.},
	journal={Безопасность информационных технологий},
	volume={4},
	year={2014}
}

@inproceedings{baumann2009multikernel,
	title={The multikernel: a new OS architecture for scalable multicore systems},
	author={Baumann, Andrew and Barham, Paul and Dagand, Pierre-Evariste and Harris, Tim and Isaacs, Rebecca and Peter, Simon and Roscoe, Timothy and Sch{\"u}pbach, Adrian and Singhania, Akhilesh},
	booktitle={Proceedings of the ACM SIGOPS 22nd symposium on Operating systems principles},
	pages={29--44},
	year={2009},
	organization={ACM}
}

@phdthesis{vogt2008usb,
	title={USB for the L4 Environment},
	author={Vogt, Dirk},
	year={2008},
	school={Master’s thesis, TU Dresden}
}

@article{weisbach2011ddekit,
	title={DDEKit Approach for Linux User Space Drivers},
	author={Weisbach, Hannes},
	year={2011},
	publisher={Citeseer}
}

@inproceedings{klein2009experience,
	title={Experience report: seL4: formally verifying a high-performance microkernel},
	author={Klein, Gerwin and Derrin, Philip and Elphinstone, Kevin},
	booktitle={ACM Sigplan Notices},
	volume={44},
	number={9},
	pages={91--96},
	year={2009},
	organization={ACM}
}

@INPROCEEDINGS{Hruby12keepnet,
	author = {Tomas Hruby and Dirk Vogt and Herbert Bos and Andrew S. Tanenbaum},
	title = {Keep net working - on a dependable and fast networking stack},
	booktitle = {In Dependable Systems and Networks},
	year = {2012},
	pages = {1--12},
	publisher = {IEEE}
}
